理大發現武肺病毒基因變異 源頭來自豁免檢疫人士

理大發現武肺病毒基因變異 源頭來自豁免檢疫人士

近日香港武肺疫情持續惡化，理大隨機抽取最近疫情中26個病人的樣本分析，發現病人的病毒均有基因變異，包括近期多個大型群組都出現此類型的病毒，而來自高危地區豁免人士的確診者亦包括其中，相信近期疫情很大機會源自豁免檢疫人士。

理大團隊表示，全部病毒樣本均有D614G基因突變，相信近日疫情很可能是哈薩克、菲律賓主流的病毒D614G基因突變來港後，再轉變成相對穩定的基因排序，其後極速在香港散播。

Source